CodeIQ×はてな エンジニア夏祭り2013 入賞作品  
[目指せお釣りマスター！](https://codeiq.jp/ace/ozy/q477)のソルバです。  

平成変換は、CodeIQ×はてな エンジニア夏祭り2013 第2夜ブログでわっしょい お題その２「CodeIQの問題・パズルを考えよう！」の入賞作で、  
Ozy 賞に選ばれた pavlocat さんの投稿アイデアによるものです。  
<http://partner.hatena.ne.jp/codeiq_matsuri2013_2>  
<http://codeiq.hatenablog.com/entry/2013/09/06/150247>  

【目指せお釣りマスター！】  
あなたは母親から買い物を頼まれ、1000円札1枚と、買い物リストを渡されました。  

近所にはスーパーマーケットが一軒だけあり、買い物リストの商品をすべてそろえるには、そこで買い物するしかありません。しかし、このスーパーマーケットは一風変わった支払い方式を採用しており、なんと商品ごとに精算しなければなりません。  

商品1の代金を支払う　→　お釣りをもらう　→　商品2の代金を支払う　→　お釣りをもらう...  

と、商品ごとにお金を払う必要があり、とても面倒です。  

さらに残念なことに、レジのお兄さんはアルバイトを始めたばかりのようです。特にお釣りを返すのがとても遅く、なんとお釣りを返すとき、硬貨1枚を渡すのに1分もかかってしまうのです！  

買い物から帰ってからも、晩ご飯のお手伝いをしなければなりません。趣味のゲームもやりたいので、出来るだけ早く帰りたいと思っています。  

そこで、支払い方法を工夫して、お釣りのやり取りをできるだけ減らしてください。  


【簡単な例】  
最初の所持金を100円玉1枚、商品を2点購入するとします。商品の値段は、  

商品1：\16  
商品2：\54  

とします。  

(A)最初に商品1を購入する場合  
(1)商品1(16円)の精算  
　100円(100円玉x1)を渡し、84円(50円玉x1、10円玉x3、1円玉x4)をもらう  
　8枚お釣りをもらうので、8分かかる。  
(2)商品2(54円)の精算  
　54円(50円玉x1、1円玉x4)を渡す。  
　ちょうど払えたので、お釣りはなし。  
 
よって、合計で8分かかったことになります。  

(B)最初に商品2を購入する場合  
(1)商品2(54円)の精算  
　100円(100円玉x1)を渡し、46円(10円玉x4、5円玉x1、1円玉x1)をもらう  
　6枚お釣りをもらうので、6分かかる。  
(2)商品1(16円)の精算  
　16円(10円玉x1、5円玉x1、1円玉x1)を渡す。  
　ちょうど払えたので、お釣りはなし。  
 
この場合は、合計で6分かかったことになり、商品2を先に購入した方が、時間を短縮できることになります。  


【問題】  
最初の所持金を1000円札1枚、10個の商品を購入するとします。  
お釣りとして受け取る硬貨数の合計ができるだけ少なくなるように、清算する『商品の順番』と『支払い方法』を決めてください。  

■解答フォーマットとデータ  
10個の商品について、清算する商品番号（0‥9）と、支払う貨幣の枚数リストを解答してください。  
貨幣の枚数リストは、1000円、500円、100円、50円、10円、5円、1円の、7種類です。  
1行ごとに、商品番号1つと貨幣枚数7種、計8個の整数を、半角スペース区切りで出力してください。  

たとえば、商品5に対して378円を支払った場合、  

5 0 0 3 1 2 1 3  

のように出力します。  
解答方法は、problem.zipに含まれるanswer.txtを参考に解答ファイル（テキストファイル）作成してください。完成したらアップロードしてください。  

■注意  
お釣りは大きな単位を優先して、最適な（枚数が最小になるような）渡し方をするものとします。  
たとえば、お釣りが70円の場合、50円玉が1枚と10円玉が2枚になり、10円玉7枚にはならないということです。  
